BTS獲格林美提名 《環球時報》英文版批：多得大陸fans

韓國人氣男團防彈少年團（BTS）紅遍全球，不時亮相世界各地的頒獎禮，為國家爭光。不過BTS紅到歐美各地卻惹來強國眼紅，近月來BTS屢受強國小粉紅攻擊，指摘他們涉辱華，不過放眼國際市場的BTS和所屬的Big Hit事務所未有因為人仔而「跪低」。BTS日前再創紀錄，憑歌曲《Dynamite》入圍第63屆格林美的最佳流行組合/團體，成為K-Pop史上第一次有韓團入圍該獎項。

提醒BTS發言要謹慎

BTS再次揚威海外，全球Army（BTS的fans稱號）都大感高興，就連BTS他們都十分開心，獲知提名當日更在官方Twitter公開成員得知入圍時的開心反應，同時又答謝fans一直的支持，當中亦有不少大陸fans在微博賀BTS入圍格林美爭獎。由於不少大陸fans公然撐BTS，據韓媒報道，大陸官媒《環球時報》的英文版《Global Times》日前發表文章，更主張：「BTS格林美獲提名是因為有中國的fans在，用中國fans的錢可以獲得美國Billboard Charts的冠軍。」同時又恐嚇指如果BTS再次發表損害中國尊嚴的發言時，BTS將會受到很大的損失，又提醒他們在下一次發言時，應該要謹慎思考一下。

官媒曾刪報道降溫

事實上，BTS在10月領獎時提及韓戰而惹來大陸網民的不滿，當中大陸網民認為成員RM的感言是感謝美國的意思，批評BTS不了解「抗美援朝」這段歷史、不尊重當年於戰爭中犧牲的中國人、涉嫌辱華等。當時BTS之言遭到大陸網民及官媒《環球時報》攻擊，但事件卻掀動國際fans反華情緒，最終《環球時報》亦刪除相關報道為事件降溫。

人哋冇去過你大陸開過演唱會㗎
你自己又要買專又要屌鳩人哋
佢哋多撚謝你呀

後悔買咗黑色版s20 應該要買bts😆

支持BTS

BTS幾時有理過

支那人咁有錢又咁愛國，做乜要支持泡菜仔？
拿拿聲捧隊國產組合去拎格林美啦

刷存在感

乜9都關佢地事
又唔見佢地買到tfboys拎billboard第一
唔見佢地買到tfboys提名Grammy

tfboys而家先19歲

支那豬刷存在感

佢哋眼中十四億係咪就等於全世界

BTS從來未響支那開個演唱會

呢隊垃圾冇人想知幾多歲

睇住班支那人唔抵人就好笑

以bts而家全世界嘅勢，其實撚返共產黨轉頭都得

有隻支那賤種入嚟逐個post負評

少咗大陸fans對佢地一啲影響都冇